
%% Article Template
 \documentclass{scrartcl}
 
 %% UTF8 Encoding
 \usepackage[utf8]{inputenc}
 \usepackage[ngerman]{babel}
 \usepackage[T1]{fontenc}
 \usepackage{lmodern}
 \usepackage{subcaption}
 \usepackage{setspace}

 
\title{L'organisation}
\author{Cédric Milinaire \thanks{Grandement inspiré par @autodisciple}}
\date{May 2018}
\begin{document}

\begin{titlepage}
\maketitle
\end{titlepage} 
 
 \begin{abstract}
Ce document a pour but de résumer les idées sur l'organisation que j'ai reçu â travers plusieurs livres et vidéos d'entrepreneurs. \\
Corrections et idées d'amélioration sont grandement bienvenues.
 \end{abstract}
\section{le plaisir de l'organisation}
 \subsection{Le plaisir}
Pour pouvoir profiter des bien faits de l'organisation il faut en faire un plaisir, un peu comme le plaisir de préparer un voyage. Cette qualité est souvent reconnue chez les gens qui réussissent.
\subsection{Le système de rappel}
Pour pouvoir en faire un plaisir, il faut possédé un système permettant l'organisation. 
Il faut donc posséder un système de rappel. Celui-ci doit être efficace, ceci a une grande importance parce que sinon nous lui faisons pas confiance et il perd son rôle. Il doit me permettre de ne plus pensé à ce que j'ai â faire. Il est aussi important d'avoir un minimum d'outil de rappel, sinon le risque de s'y perdre est trop élevé. 
Ce système de rappel doit être revue quotidiennement, pour supprimer/prioritiser/assigner â des dates/détailler les taches. 
Le but n'est pas d'avoir une trainée classique, ou souvent on remet les taches à demain et on se donne l'impression de procrastiner. Il faut avoir 2 systèmes: 
\begin{itemize} \item système de calendrier:\\ tache qu'il faut faire coute que coute jusqu'à une certaine date, ou des choses qui s'empirent / deviennent plus difficile avec le temps.
\item sort de todo liste classique:\\ avec des taches et des priorités 
\end{itemize}



\section{Les périodes de contrôle}

\subsection{Locus de contrôle}
En psychologie de la personnalité, le lieu de maîtrise, parfois désigné par les anglicismes lieu de contrôle (de l'anglais locus of control) est un concept de psychologie proposé par Julian Rotter en 19541 qui décrit le fait que les individus diffèrent dans leurs appréciations et leurs croyances sur ce qui détermine leur réussite dans une activité particulière, ce qui leur arrive dans un contexte donné ou, plus généralement, ce qui influence le cours de leur vie. \texttt{Wikipedia}\\

Le locus de contrôle peut être divisé en 2 catégories: 
\begin{itemize} \item Locus de contrôle interne:\\
Tout ce qui m'arrive est entièrement de ma responsabilité que ce soit positif ou négatif. 
\item Locus de contrôle externe:\ \ inverse de l'interne
La plupart des gens ont un locus de contrôle interne pour les choses positives et externe pour les choses négatives.
Gens qui réussissent et winner ont exactement l'inverse.
\end{itemize}
 \subsection{Les périodes de contrôle}
Pour pouvoir être organisé il faut ce fixé des périodes où le locus de contrôle est complètement interne. \\
Proposition: 
\begin{itemize} \item 1 sec:\\
Je suis toujours maitre de mes actions à l'instant t. 
\item 1 mois: \\
La période de 1 mois doit être prise pour la création d'habitude et non pour des objectifs quantifiables. Tu es responsable à travers le système dans lequel tu évolues de l'atteinte de tes objectifs. 
\item 10 ans: \\
Temps nécessaire pour faire réagir le monde extérieur. Tu es seul responsable si dans 10 ans tu n'es pas là où tu veux être.
\end{itemize}

\section{S'organiser au quotidien}
\begin{itemize}
\item  La procrastination peut être bénéfique. Elle nous permet de nous focaliser à 100 \\% sur une tache. De plus la procrastination est bien lorsqu'il s'agit d'un problème décroissant (qui se règle tout seul ou par les autres au bout d'un certain temps), l'inverse avec les problèmes croissant. 
Problème croissant doit être mis en avant sur la todo liste, décroissant sont pour le temps libre.
\item ce qui est important et que je fais tous les jours doit être fait automatiquement.
Il s'agit d'avoir un planning ultra répétitif et surtout très strictement défini. (Tu peux avoir Max 1 day off). Ceci te permet de toujours savoir ce que tu fis, et de ne pas avoir à te soucier d'autre chose parce que tu sais que tu vas t'en occuper. 
Très dur à faire si vie chaotique, avec voyages etc. 
\item de temps en temps cassé le rythme pour stimulée créativité (seulement lorsque l'organisation est vraiment bonne), pour ensuite revenir au système productif répétitif.\\ \item \texttt{Sidenote}(pour gens avec plus d'obligation):
pour gens qui n'ont pas cette possibilité, faire une heure le matin où je fais toujours la même chose par exemple travailler sur une idée d'entreprise. Très efficace le matin, parce que le willpower est le plus fort. 
\end{itemize}
 \section{Ne pas avoir d'objectif}
Meilleur objectif possible c'est de ne pas en avoir. Bien sur qu'il y a des bien faits dans les objectifs, mais on ne parle pas assez de la nuisibilité des objectifs.
\begin{itemize} \item Tu n'as plus/moins de comportement éthique parce que tu es trop focus sur ton objectif. On oublie l'image globale.
Les objectifs nous empêchent de voir les opportunités. Les choses les plus importantes qui nous arrivent, sont souvent des choses qu'on n'a pas prévues (Black swan). Les objectifs empêche un peu cela.
\item Imaginons que demain tu perds ta capacité â avoir des objectifs et poursuivre cet objectif. 
Que ferait tu pour quand même atteindre cet objectif, quel système mettrais tu en place? 
Il faut que les objectifs deviennent secondaires et te permettent de mettre en place un système d'organisation.
\item un objectif est fixé par ton ancien toi, alors qu'un objectif plus intéressant est ce que tu veux faire maintenant.
Les objectifs que tu vas avoir c'est toi qui les produits, si tu as de grands objectifs c'est que tu n'es pas content de ta situation actuelle. Un objectif qui vient d'une situation mauvaise -> il est donc enfermé dans ta situation actuelle. Par définition ils sont définis par toi actuellement et du coup ils ne t'éloignent pas tellement de toi. 
\end{itemize}
L'objectif n'est donc pas la solution. Il faut apprécier le chemin qu'on va avoir. Mettre en place ce qui te rend heureux et productif. 
Il faut que les
\end{document}

